    \chapter*{Úvod}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

Rentgenové záření bylo poprvé pozorováno W. C. Röntgenem v zimě roku 1895. Záření pojmenoval paprsky X. Po tomto objevu se zářením začala zabývat řada fyziků, mezi jinými také Henry Becquerel. Ten se ze začátku  domníval, že se jedná o luminiscenci, brzy však došel k závěru, že uran září sám o sobě. Objevil tímto radioaktivitu.
Dnešní uplatnění radioaktivity je velmi široké, například v nukleární medicíně jako kontrastní látky či během ozařování, v průmyslu atomové reaktory nebo v paleontologii radiokarbonové datování.
\par
V této práci je zkoumáno rozhraní a vlastnosti detektoru ionizačního záření s čipem PhPix, který je základem budoucího velkoplošného detektoru pro použití v nukleární medicíně. Dále se práce zabývá vytvořením popisu jádra pro připojení čipů k platformě Red Pitaya obsahující SoC Zynq a různými způsoby přenosu obrazu přes Ethernet, včetně implementace serveru a grafického klienta.  
